（估國家）13歲兒子告單親爸私吞3500元利市 法官判父須歸還︰屬孩子私人財產

新年過後，小朋友開始拆利市，收入可能有幾千元，大部分小朋友會存入錢罌或由父母代為存入兒童戶口。不過，如果父母擅自為孩子「保管」利市錢就要小心。廣州一名單親爸爸從13歲兒子的戶口提出利市錢連利息3045元人民幣（約3525港元），再存入自己戶口，兒子不服決定控告爸爸挪用利市錢，法院最後裁定兒子勝訴，爸爸需要連本帶利歸還。

根據內地《廣州日報》報道，兩父子姓蘇，6年前蘇父與黃姓前妻離婚，兒子便跟隨爸爸生活，於2014年至2015年期間，爸爸曾將兒子的3000元人民幣（約3475港元）利市錢存入兒子的銀行戶口。

至2015年12月，兒子決定搬出與媽媽同住，媽媽並向法院申請爭取兒子的撫養權，翌年獲判勝訴。

其後爸爸未經兒子的同意下，擅自提取兒子戶口的利市錢連利息3045元（約3525港元）。兒子認為爸爸是挪用款項及侵犯權益，決定向廣州白雲區人民法院控告爸爸。

蘇父辯稱，兒子的利市錢是從他的親戚朋友中獲得，而款項是他仍為監護人時存入兒子的戶口，而且曾與兒子約定，待兒子成年後會連本帶利還給兒子。他相信是兒子的媽媽試圖教唆，向他取回利市錢。

不過，法院認為該筆利市錢屬兒子的個人財產，爸爸擅自提款是侵犯了兒子的權利，故判處爸爸需連本帶利歸還所有款項。

主審法官更建議，父母可利用利市錢教孩子建立理財觀念，將款項分成幾個用途，部分用作購買小禮物回贈長輩或做善事；部分則為孩子買保險、買圖書、付學費及興趣班等，將利市錢實實在在地花在孩子身上。

利乜撚嘢市

估唔到喺呢方面大陸法律都先進過香港⋯⋯

直情係偷啦

拉佢老豆坐返十年就最好

利市、利是、勵市、勵是

有問題？屌你你支那嚟架？

大貪無罪，小貪有罪。「不要立志做小貪，要立志做大貪。」

我叫開聽開利是
支乜撚嘢那?

你似支那黎多d，利乜撚野市

叫開紅包
未聽過利市

部分用作購買小禮物回贈長輩或做善事；部分則為孩子買保險、買圖書、付學費及興趣班等，將利市錢實實在在地花在孩子身上

on9狗品芝麻官

估中

屌你老母千禧年代出世嘅連登弱智兒童又嚟冇聽過當蝗字

利是，俗寫作「利市」或「利事」、諧音「勵事」。支那語稱之為紅包，越南語叫法與粵語相同。

成班弱智仔早撚啲去死啦

有進步啦，去法庭告老豆，以前隨街捉出黎鬥架咋

如果放係香港法官會點判？

中共有預謀地瓦解中國人倫理